# 画像

## 物体検出

FastLabel では、物体検出のアノテーションをサポートしており、それぞれにラベル付けの方法を記載しています。

### ファイルタイプ

現在サポートしているファイルタイプは以下です。

- PNG
- JPEG

> 他のファイルタイプを利用したい場合はご連絡ください。

### 矩形

矩形でラベル付けを行いたい場合は以下の手順で行います。

1. 右サイドメニューからカテゴリーを選択
2. 開始地点をマウスで押下したまま、ドラッグする
3. 終了地点でマウスで押下を離す

![bbox](images/bbox.png ":size=600x350")

### 多角形

多角形でラベル付けを行いたい場合は以下の手順で行います。

1. 右サイドメニューからカテゴリーを選択
2. 開始地点をクリック
3. 次の地点をクリック（繰り返す）
4. 終了したい場合、開始地点を再度クリック

> Shift キーを押下したまま、マウスを動かすと直線が簡単に引けます。

![polygon](images/polygon.png ":size=600x350")

### 線

線でラベル付けを行いたい場合は以下の手順で行います。

1. 右サイドメニューからカテゴリーを選択
2. 開始地点をクリック
3. 終了地点をクリック

> Shift キーを押下したまま、マウスを動かすと直線が簡単に引けます。

### 点

点でラベル付けを行いたい場合は以下の手順で行います。

1. 右サイドメニューからカテゴリーを選択
2. 地点をクリック

### 折れ線

折れ線でラベル付けを行いたい場合は以下の手順で行います。

1. 右サイドメニューからカテゴリーを選択
2. 開始地点をクリック
3. 次の地点をクリック（繰り返す）
4. 終了したい場合、直前の地点を再度クリック

## 画像分類

FastLabel では、画像分類のアノテーションをサポートしており、ラベルの設定方法を記載します。

### ファイルタイプ

現在サポートしているファイルタイプは以下です。

- PNG
- JPEG

> 他のファイルタイプを利用したい場合はご連絡ください。

### クラスを設定

画像分類では、エディターを直接更新してクラスを定義します。

![bbox](images/image-classification.png ":size=600x350")

### サンプル定義

- セレクトボックス

```json
{
  "classifications": [
    {
      "value": "sample_c",
      "type": "select",
      "name": "Sample",
      "options": [
        {
          "title": "A",
          "value": "sample_a"
        },
        {
          "title": "B",
          "value": "sample_b"
        },
        {
          "title": "C",
          "value": "sample_c"
        }
      ]
    }
  ]
}
```

- ラジオボックス

```json
{
  "classifications": [
    {
      "value": "sample_c",
      "type": "radio",
      "name": "Sample",
      "options": [
        {
          "title": "A",
          "value": "sample_a"
        },
        {
          "title": "B",
          "value": "sample_b"
        },
        {
          "title": "C",
          "value": "sample_c"
        }
      ]
    }
  ]
}
```
